
        ＝ TOPPERS/JSPカーネル ユーザズマニュアル ＝
                    （m16c:TM開発環境）

        （Release 1.4 対応，最終更新: 31-Jan-2004）

------------------------------------------------------------------------
 TOPPERS/JSP Kernel
     Toyohashi Open Platform for Embedded Real-Time Systems/
     Just Standard Profile Kernel

 Copyright (C) 2000-2003 by Embedded and Real-Time Systems Laboratory
                             Toyohashi Univ. of Technology, JAPAN
 Copyright (C) 2003-2004 by Platform Development Center
                                         RIOCH COMPANY,LTD. JAPAN

 上記著作権者は，以下の (1)〜(4) の条件か，Free Software Foundation 
 によって公表されている GNU General Public License の Version 2 に記
 述されている条件を満たす場合に限り，本ソフトウェア（本ソフトウェア
 を改変したものを含む．以下同じ）を使用・複製・改変・再配布（以下，
 利用と呼ぶ）することを無償で許諾する．
 (1) 本ソフトウェアをソースコードの形で利用する場合には，上記の著作
     権表示，この利用条件および下記の無保証規定が，そのままの形でソー
     スコード中に含まれていること．
 (2) 本ソフトウェアを，ライブラリ形式など，他のソフトウェア開発に使
     用できる形で再配布する場合には，再配布に伴うドキュメント（利用
     者マニュアルなど）に，上記の著作権表示，この利用条件および下記
     の無保証規定を掲載すること．
 (3) 本ソフトウェアを，機器に組み込むなど，他のソフトウェア開発に使
     用できない形で再配布する場合には，次のいずれかの条件を満たすこ
     と．
   (a) 再配布に伴うドキュメント（利用者マニュアルなど）に，上記の著
       作権表示，この利用条件および下記の無保証規定を掲載すること．
   (b) 再配布の形態を，別に定める方法によって，TOPPERSプロジェクトに
       報告すること．
 (4) 本ソフトウェアの利用により直接的または間接的に生じるいかなる損
     害からも，上記著作権者およびTOPPERSプロジェクトを免責すること．

 本ソフトウェアは，無保証で提供されているものである．上記著作権者お
 よびTOPPERSプロジェクトは，本ソフトウェアに関して，その適用可能性も
 含めて，いかなる保証も行わない．また，本ソフトウェアの利用により直
 接的または間接的に生じたいかなる損害に関しても，その責任を負わない．
------------------------------------------------------------------------

このドキュメントでは、ルネサステクノロジ社が開発したツールを使用して
m16c-CPUを使用したOAKS16とOAKS16 MINIボード用にTOPPERS/JSPを必要なフ
ァイルについて解説する．

1. ディレクトリの構成

jsp
  +--config
  |     +---m16c-renesas
  |            +---oaks16
  |            +---oaks16_mini
  +--tools
  |     +-----M16C-RENESAS
  +--utils
        +-----m16c-renesas


2.ディレクトリとファイルの説明

ルネサステクノロジ社の開発ツールを用いてm16c用のTOPPERS/JSPを開発する為の
ソースをconfig/m16c-renesasディレクトリに置く．
構築に際して、割込みやエクセプションのベクトルを自動生成するツール(m16cvec.
exe)と、TCBのオフセット値をアセンブラで書かれたソースに設定するツール(m16co
ffset.exe)の構築環境と、makeを用いて開発を場合、ソースの依存関係を生成するP
ERLスクリプトをtools/m16c-renesasデレクトリィに置く．
統合開発環境TMを用いてTOPPERS/JSPを構築する環境をtools/M16C-RENESASデレクト
リィに置く．

2.1 config/m16c-renesas

a. Makefile.config ---- makeコマンドを用いてm16c用TOPPERS/JSPを構築する場合
                        makeファイル
b. oaks16/Makefile.config ---- makeコマンドを用いてm16c-OAKS16用TOPPERS/JSP
                        を構築する場合のmakeファイル
c. oaks16_mini/Makefile.config ---- makeコマンドを用いてm16c-OAKS16 MINI用T
                        OPPERS/JSPを構築する場合のmakeファイル
d. その他 ---- m16c依存部のコード

2.2 utils/m16c-renesas

a. makedep.m16c ---- makeを用いて開発を場合、ソースの依存関係を生成するPERL
                     スクリプト
b. m16cutils.dsw ---- m16cvec.exeとm16coffset.exeコマンドVC++を用いて構築す
                      るためのワークスペースファイル
c. m16cutils.opt ---- VC++用のOPTファイル
d: m16cutils/m16coffset/m16coffset.dsp
                 ---- m16coffset作成のプロジェクトファイル
e: m16cutils/m16coffset/m16coffset.cpp
                 ---- m16coffsetコマンドC++言語記述
f: m16cutils/m16coffset/StdAfx.h
                 ---- 標準システムインクルードファイル
g: m16cutils/m16coffset/StdAfx.cpp
                 ---- 標準システムインクルードファイルを含むソースファイル
h: m16cutils/m16coffset/m16cvec.dsp
                 ---- m16cvec作成のプロジェクトファイル
i: m16cutils/m16coffset/m16cvec.cpp
                 ---- m16cvecコマンドC++言語記述
j: m16cutils/m16coffset/StdAfx.h
                 ---- 標準システムインクルードファイル
k: m16cutils/m16coffset/StdAfx.cpp
                 ---- 標準システムインクルードファイルを含むソースファイル

2.3 utils/M16C-RENESAS

a.Jsp14sample1.tmi,Jsp14sample.tmk ---- TMを用いてOAKS16用のTOPPERS/JSPを構
                      築するためのプロジェクトファイル
b.Jsp14sample1m.tmi,Jsp14samplem.tmk ---- TMを用いてOAKS16 MINI用のTOPPERS/
                      JSPを構築するためのプロジェクトファイル
c.Jsp14sample1.id ---- 生成したMOTファイルをOAKS16ボードのフラッシュROMの書
                      き込む時に使用するIDファイル
d.Jsp14sample1m.id ---- 生成したMOTファイルをOAKS16 MINIボードのフラッシュ
                      ROMの書き込む時に使用するIDファイル
e.sample1.cfg ---- OAKS16用のTOPPERS/JSPを構築するためのコンフィギュファイル
f.sample1m.cfg ---- OAKS16 MINI用のTOPPERS/JSPを構築するためのコンフィギュ
                      ファイル

2.4  sample

a.Makefile.m16c-oaks16 ---- makeコマンドを用いてOAKS16用のTOPPERS/JSPを構築
                      するためのmakeファイル


